## Taylorå±•å¼€å®šç†

è®¾å‡½æ•°$f(z)$åœ¨ä»¥==$a$ä¸ºåœ†å¿ƒçš„åœ†$C$å†…åŠ$C$ä¸Šè§£æ==ï¼Œåˆ™å¯¹äº==åœ†å†…==çš„ä»»ä½•$z$ç‚¹ï¼Œ$f(z)$å¯ç”¨å¹‚çº§æ•°å±•å¼€ä¸ºï¼ˆæˆ–è€…è¯´ï¼Œ$f(z)$å¯åœ¨$a$ç‚¹å±•å¼€ä¸ºå¹‚çº§æ•°ï¼‰

```math
f(z)=\sum_{n = 0}^\infin a_n(z-a)^n
```

å…¶ä¸­

```math
a_n = \frac{1}{2\pi i}\oint_C\frac{f(\zeta)}{(\zeta-a)^{n+1}}d\zeta = \frac{f^{(n)}(a)}{n!}
```

> ==proof.==
>
> å·²çŸ¥
>
> ```math
> \begin{align}
> f(z) 
> &= \frac{1}{2\pi i}\oint_C\frac{f(\zeta)}{\zeta - z}d\zeta\\
> \end{align}
> ```
>
> å¯¹äºåœ†Cä¸Šä»»æ„ä¸€ç‚¹$\zeta$ç”±äº$\abs{\zeta -a}>\abs{z-a}$,å› æ­¤
>
> ```math
> \frac{1}{\zeta -z}=\frac{1}{(\zeta -a)-(z-a)}=\frac{1}{\zeta -a}\sum_{n=0}^\infin\left( \frac{z-a}{\zeta - a}\right)^n
> ```
>
> ä»£å…¥ä¸Šå¼ï¼Œå¾—åˆ°
>
> ```math
> f(z)=\sum_{n=0}^\infin\left[\frac{1}{2\pi i}\oint_C\frac{f(\zeta)}{(\zeta-a)^{n+1}}d\zeta\right](z-a)^n
> ```

+ å¾ˆç¥å¥‡ï¼Œè¿™é‡Œçš„è§£æåŠå¾„çš„å¤§å°å†³å®šäº†å¯å±•å¼€èŒƒå›´ğŸ¤”

### å±•å¼€æ¡ä»¶

1. å®šç†æ¡ä»¶å®é™…åªè¦æ±‚åœ¨åœ†$C$å†…è§£æ

2. æ³¨æ„å¯¹äºå¤å˜å‡½æ•°ï¼Œåœ†åŸŸå†…è§£æå°±å¯ä»¥å¯¼å‡ºTaylorçº§æ•°å­˜åœ¨ä¸”æ”¶æ•›

   è€Œå¯¹äºå®å‡½æ•°ï¼Œ$f(x)$çš„ä»»æ„é˜¶å¯¼æ•°å­˜åœ¨ä¸èƒ½ä¿è¯Taylorå…¬å¼å­˜åœ¨æˆ–æ”¶æ•›

3. å‡½æ•°$f(z)$çš„å¥‡ç‚¹å®Œå…¨å†³å®šäº†Taylorçº§æ•°çš„æ”¶æ•›åŠå¾„ï¼Œä¸€èˆ¬æ¥è¯´ï¼Œæ”¶æ•›åŸŸå†…ä¸èƒ½åŒ…æ‹¬å¥‡ç‚¹ï¼Œé™¤éè¯¥å¥‡ç‚¹ä¸ºå¯å»å¥‡ç‚¹

4. Taylorçš„å”¯ä¸€æ€§ï¼šç»™å®šä¸€ä¸ªåœ¨åœ†$C$å†…è§£æçš„å‡½æ•°ï¼Œåˆ™å®ƒçš„Taylorå±•å¼€æ˜¯å”¯ä¸€çš„ï¼Œå³å±•å¼€ç³»æ•°$a_n$æ˜¯å®Œå…¨ç¡®å®šçš„

   >ç”±æ­¤
   >
   >1. ä¸è®ºç”¨ä»€ä¹ˆæ–¹æ³•ï¼Œéƒ½èƒ½å¾—åˆ°ä¸€è‡´çš„å±•å¼€
   >2. å¯¹äºç”±åŒä¸€ç‚¹ä¸ºåœ†å¿ƒå±•å¼€çš„Taylorçº§æ•°ï¼Œå¯ä»¥ç›´æ¥é€é¡¹æ¯”è¾ƒç³»æ•°

### åŸºæœ¬å‡½æ•°å±•å¼€å¼

> ```math
> \frac{1}{1-z}=\sum_{n=0}^\infin z^n,\abs{z}<1
> ```
>
> ```math
> e^z=1+z+\frac{z^2}{2!}+...+\frac{z^n}{n!}+...,\abs{z}<\infin
> ```
>
> ```math
> \sin z = \frac{e^{iz}-e^{-iz}}{2i}=\sum_{n=0}^\infin\frac{(-1)^n}{(2n+1)!}z^{2n+1},\abs{z}<\infin
> ```
>
> 
>
> ```math
> \cos z=\frac{e^{iz}+e^{-iz}}{2}=\sum_{n=0}^\infin\frac{(-1)^n}{(2n)!}z^{2n},\abs{z}<\infin
> ```
>
> ```math
> (1+z)^\alpha=\sum_{n=0}^\infin\binom{\alpha}{n}z^n,\abs{z}<1
> ```
>
> ```math
> \ln{(1+z)}=\sum_{n=1}^\infin\frac{(-1)^{n-1}}{n}z^n,\abs{z}<1
> ```
>
> 

### æ³°å‹’å±•å¼€çš„å¸¸è§æ–¹æ³•

1. å°è¯•åŒ–ä¸ºå¸¸è§å‡½æ•°çš„ç»„åˆåå±•å¼€ï¼Œå–å…¬å…±æ”¶æ•›åŸŸ

2. å…ˆè¿›è¡Œç§¯åˆ†æˆ–å¾®åˆ†ï¼ŒåŒ–ä¸ºç®€å•å½¢å¼åè¿›è¡Œå±•å¼€

   ï¼ˆè¯æ˜æ¶‰åŠåˆ°æ— ç©·çº§æ•°çš„å¾®åˆ†å’Œç§¯åˆ†ğŸ¤”ï¼‰

3. ä¼¼ä¹ä¹Ÿå¯ä»¥é€šè¿‡å®æ•°åŸŸå†…å±•å¼€ï¼Œç”±æ³°å‹’å±•å¼€çš„å”¯ä¸€æ€§å¾—å‡º

   ğŸ¤”è¿™äº›å‡½æ•°å®šä¹‰çš„å¥½å®Œç¾å•ŠğŸ¤”
   
   ğŸ¤”ä¸å¯¹ï¼Œä¸¥æ ¼æ¥è¯´å¥½åƒå°±æ˜¯é€šè¿‡çº§æ•°å®šä¹‰ä»¥ä¿è¯å…¼å®¹å®å‡½æ•°

####çº§æ•°ä¹˜æ³•

ç†è®ºä¾æ®

> ä¸¤ä¸ªç»å¯¹æ”¶æ•›çº§æ•°ä¹‹ç§¯ä»ç„¶ç»å¯¹æ”¶æ•›ï¼Œä¸”ä¹˜ç§¯å¯ä»¥æ”¹å˜æ¬¡åºï¼ˆå¯æ›´æ”¹ä¸º$\sum_{n=1}^\infin a_n z^n$å½¢å¼ï¼‰

â€‹	å¦‚æœå‡½æ•°å¯ä»¥è¡¨ç¤ºç§°ä¸¤ä¸ªï¼ˆæˆ–å‡ ä¸ªï¼‰å‡½æ•°çš„ä¹˜ç§¯ï¼Œè€Œæ¯ä¸€ä¸ªå› å­çš„Taylorå±•å¼€å¼æ¯”è¾ƒå®¹æ˜“æ±‚å‡ºæ—¶ï¼Œå¯é‡‡ç”¨çº§æ•°ç›¸ä¹˜çš„æ–¹æ³•

> eg.
>
> ```math
> \begin{align}
> \frac{1}{1-3z-2z^2}
> &=\frac{1}{1-z}\cdot \frac{1}{1-2z}\\
> &=\sum_{k=0}^\infin z^k\cdot\sum_{l=0}^\infin 2^l z^{k+l}\\
> &=\sum_{n=0}^\infin\left(\sum_{l=0}^n 2^l\right)z^n\\
> &=\sum_{n=0}^\infin(2^{n+1}-1)z^n
> \end{align}
> ```
>
> ç”±äºç”¨åˆ°äº†$\frac{1}{1-2z}$çš„å±•å¼€ï¼Œå› æ­¤$\abs{z}<\frac{1}{2}$

#### å¾…å®šç³»æ•°æ³•

ç»¼åˆè€ƒè™‘å‡½æ•°çš„å„ç§æ€§è´¨ï¼ˆå¦‚å¯¹äºæŸç‚¹çš„å¯¹ç§°æ€§ç­‰ï¼‰ï¼Œå¾—å‡ºç³»æ•°æ»¡è¶³çš„æ¡ä»¶ï¼Œä¾æ®æ³°å‹’å±•å¼€çš„å”¯ä¸€æ€§ï¼Œå¯ä»¥æ ¹æ®å¾—åˆ°çš„ç­‰å¼è¿›è¡Œç³»æ•°çš„æ¯”è¾ƒ

+ ä¸€èˆ¬ç”¨äºå¾—å‡ºé€’æ¨å…¬å¼æˆ–è€…æŸå‡ é¡¹ï¼Œä½†ä¸€èˆ¬ä¸å®¹æ˜“å¾—å‡ºé€šé¡¹å…¬å¼
+ æ•°åˆ†é‡Œçš„è®¨è®ºä¼¼ä¹æ²¡æœ‰å¼ºè°ƒè¿™ç©æ„ğŸ¤”

> ==eg.==
>
> æ±‚$\tan z$åœ¨$z=0$çš„Taylorå±•å¼€
>
> è€ƒè™‘åˆ°$\tan z$ä¸ºå¥‡å‡½æ•°ï¼Œä¸”å…·æœ‰ä¸‰è§’å‡½æ•°çš„æŸä¸ªæ€§è´¨æ€§è´¨ï¼Œæœ‰
>
> ```math
> \tan z=\sum_{k=0}^\infin a_{2k+1}z^{2k+1}=\frac{\sin z}{\cos z}
> ```
>
> å› æ­¤
>
> ```math
> \sin z=\cos z\cdot \tan z
> ```
>
> å†™å‡ºå·¦å³ä¸¤è¾¹å±•å¼€å¼
>
> ```math
> \begin{align}
> \sum_{n=0}^\infin \frac{(-1)^n}{(2n+1)!}z^{2n+1}
> &=\sum_{l=0}^\infin\frac{(-1)^l}{(2l)!}z^{2l}\cdot\sum_{k=0}^\infin a_{2k+1}z^{2k+1}\\
> &=\sum_{n=0}^\infin\left( \sum_{k=0}^n \frac{(-1)^{n-k}}{(2n-2k)!}a_{2k+1}\right)z^{2n+1}
> \end{align}
> ```
>
> å·¦å³ä¸¤è¾¹ç³»æ•°ç›¸ç­‰ï¼Œæ­¤åï¼Œå¯ä»¥é€’æ¨å¾—åˆ°$a_{2k+1}$

### å¤šå€¼å‡½æ•°çš„Taylorå±•å¼€

å¯¹äºå¤šå€¼å‡½æ•°ï¼Œåœ¨==é€‚å½“è§„å®šäº†å•å€¼åˆ†æ”¯å==ï¼Œå³å¯åƒå•å€¼å‡½æ•°é‚£æ ·ä½œTaylorå±•å¼€

> eg.
>
> å¯¹äºå‡½æ•°$f(z)=(1+z)^\alpha$åœ¨$z=0$çš„Taylorå±•å¼€ï¼Œè§„å®š$\left.(1+z)_\alpha\right|_{z=0}=1$
>
> æ­¤æ—¶å¯ä»¥ç›´æ¥æ±‚å‡ºå…¶å„é˜¶å¯¼æ•°å€¼==ï¼ˆé¦–å…ˆé»˜è®¤å‰²çº¿ä¸èƒ½ç»è¿‡å±•å¼€ç‚¹ï¼‰==
>
> ```math
> \begin{aligned}&f(0)=1\\
> &f^{\prime}(0)=\alpha(1+z)^{\alpha-1}|_{z=0}=\alpha\\
> &f^{\prime\prime}(0)=\alpha(\alpha-1)(1+z)^{\alpha-2}|_{z=0}=\alpha(\alpha-1)\\
> .\\
> .\\
> .\\
> &f^{(n)}(0)=\alpha(\alpha-1)\cdots(\alpha-n+1)\end{aligned}
> ```
>
> è¿™æ ·å°±èƒ½å¾—åˆ°$f(z)$åœ¨ä¸€ä¸ªä¸ä¸å‰²çº¿ç›¸äº¤çš„åœ†åŸŸå†…çš„å±•å¼€å¼
>
> è€ƒè™‘åˆ°è¯¥å‡½æ•°çš„æ”¯ç‚¹ä¸º$z=-1,z=\infin$å¯ä»¥çš„å‡ºè¯¥æ”¶æ•›åœ†åŸŸçš„æœ€å¤§æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸º$R=1$ï¼Œå…·ä½“æ”¶æ•›åŠå¾„ç”±å‰²çº¿ä½œæ³•å†³å®š

###å‡½æ•°åœ¨$\infin$ç‚¹çš„å±•å¼€

å®šä¹‰ï¼š

> $f(z)$åœ¨$z=\infin$çš„è§£æå®šä¹‰ä¸ºï¼š$f(\frac{1}{t})$åœ¨$t=0$å¤„è§£æ
>
> $f(\frac{1}{t})$åœ¨$t=0$ç‚¹çš„Taylorå±•å¼€å®šä¹‰ä¸ºï¼š
>
> ```math
> f(\frac{1}{t})=a_0+a_1 t+a_2 t^2+...+a_nt^n+...
> ```

ç”±æ­¤ï¼Œæˆ‘ä»¬å®šä¹‰$z=\infin$çš„Taylorå±•å¼€ä¸º

```math
f(z)=a_0+\frac{a_1}{z}+\frac{a_2}{z^2}+...+\frac{a_n}{z^n}+...
```

æ”¶æ•›èŒƒå›´ç”±ä»£æ¢åçš„$t$å†³å®š

##è§£æå‡½æ•°é›¶ç‚¹çš„å­¤ç«‹æ€§å’Œè§£æå‡½æ•°çš„å”¯ä¸€æ€§

### è§£æå‡½æ•°çš„é›¶ç‚¹

è‹¥$f(z)$åœ¨$a$ç‚¹åŠå…¶é‚»åŸŸå†…è§£æï¼Œ$f(a)=0$ï¼Œåˆ™ç§°$z=a$ä¸º$f(z)$çš„é›¶ç‚¹

ç›¸åº”çš„ï¼Œ$f(a)=f'(a)=...=f^{(m-1)(a)}=0,f^{(m)}\not=0$ï¼Œç§°ä¸º$f(z)$çš„$m$é˜¶é›¶ç‚¹

+ æ³¨ï¼šé›¶ç‚¹çš„é˜¶æ•°å‡ä¸ºç¡®å®šçš„æ­£æ•´æ•°

å¯¹äº$f(z)$çš„$m$é˜¶é›¶ç‚¹æœ‰

```math
\begin{align}
f(z)&=\sum_{n=0}^\infin a_n(z-a)^n\\
&=(z-a)^m\sum_{k=0}^\infin a_{k+m}(z-a)^m\\
&=(z-a)^mg(z)\\
\end{align}
```

### è§£æå‡½æ•°é›¶ç‚¹çš„å­¤ç«‹æ€§å®šç†

è‹¥$f(z)\not\equiv0$,ä¸”åœ¨åŒ…å«$z=a$åœ¨å†…çš„åŒºåŸŸå†…è§£æï¼Œåˆ™å¿…èƒ½æ‰¾åˆ°åœ†$|z-a|=\rho(\rho>0)$,ä½¿åœ¨åœ†å†…é™¤äº†$z=a$å¯èƒ½ä¸ºé›¶ç‚¹å¤–ï¼Œ$f(z)$æ— å…¶ä»–é›¶ç‚¹

> ==proof.==
>
> è‹¥$\forall \delta>0,\exist\abs{z_0-a}s.t.f(z_0)=0$ï¼Œåˆ™ï¼š
>
> å¯¹$f'(a)$
>
> ```math
> f'(a)=\lim_{h\to 0}\frac{f(a+h)-f(a)}{h}
> ```
>
> è‹¥$f'(a)\not=0$
>
> ç”±å¯¼æ•°çš„å®šä¹‰ï¼Œ
>
> ```math
> \forall \varepsilon>0,\exist \delta_0s.t.\forall \abs{h}<\delta_0,\abs{f'(a)=\lim_{h\to 0}\frac{f(a+h)-f(a)}{h}}<\varepsilon
> ```
>
> è€Œï¼š
>
> ```math
> \forall \delta>0,\exist\abs{z_0-a}s.t.f(z_0)=0
> ```
>
> å› æ­¤ï¼Œè‹¥$f'(a)$å­˜åœ¨ï¼Œåˆ™å¿…é¡»ä¸º$0$ï¼Œæ­¤æ—¶$f(a)\equiv 0$ç”±æ­¤å¾—è¯

+ ğŸ¤”å…¶å®å’Œå®å‡½æ•°å·®ä¸å¤šï¼Ÿè§£æè¿™ä¸ªæ¦‚å¿µçš„æ¡ä»¶è¿˜æ˜¯å¤ªå¼ºäº†

### è§£æå‡½æ•°çš„å”¯ä¸€æ€§

æ ¹æ®è§£æå‡½æ•°é›¶ç‚¹çš„å­¤ç«‹æ€§å®šç†ï¼Œå¯ä»¥æ¨å‡º

æ¨è®º1

>è®¾$f(z)$åœ¨$G$ï¼š$\abs{z-a}<R$å†…è§£æã€‚è‹¥åœ¨$G$å†…å­˜åœ¨$f(z)$çš„æ— ç©·å¤šä¸ªé›¶ç‚¹$\{z_n\}$ï¼Œä¸”
>
>```math
>\lim_{n\to\infin}z_n=a
>```
>
>ä½†$z_n\not= a$ï¼Œåˆ™$f(z)$åœ¨$G$å†…æ’ä¸º$0$

å¯å°†å…¶æ”¹å†™ä¸º==è§£æå‡½æ•°çš„å”¯ä¸€æ€§å®šç†==

> è®¾åœ¨åŒºåŸŸ $G$ å†…æœ‰ä¸¤ä¸ªè§£æå‡½æ•° $f_{1}(z)$ å’Œ $f_{2}(z)$ï¼Œä¸”åœ¨ $G$ å†…å­˜åœ¨ä¸€ä¸ªåºåˆ— $\{z_{n}\}$ï¼Œ$f_{1}(z_{n}) = f_{2}(z_{n})$. è‹¥ ${z_{n}}$ çš„ä¸€ä¸ªæé™ç‚¹ $z = a (â‰  z_{n})$ ä¹Ÿè½åœ¨ $G$ å†…ï¼Œåˆ™åœ¨ $G$ å†…æœ‰ $f_{1}(z) â‰¡ f_{2}(z)$

æ¨è®º2

>è®¾$f(z)$åœ¨$G:|z-a|<R$å†…è§£æ. è‹¥åœ¨$G$å†…å­˜åœ¨è¿‡$a$ç‚¹çš„ä¸€æ®µå¼§$l$æˆ–å«æœ‰$a$ç‚¹çš„ä¸€ä¸ªå­åŒºåŸŸ$g$,åœ¨$l$ä¸Šæˆ–$g$å†…$f(z)\equiv0$,åˆ™åœ¨æ•´ä¸ªåŒºåŸŸ$G$å†…$f(z)\equiv0$

+ è¯¥æ¨è®ºçš„æˆç«‹èŒƒå›´ä¸ºä»¥$a$ä¸ºåœ†å¿ƒçš„åŒºåŸŸï¼Œä½†å¾ˆå®¹æ˜“æ¨å¹¿åˆ°ä¸€èˆ¬åŒºåŸŸ

+ è¿™ç©æ„å¯¹äºçº§æ•°ç›¸ä¹˜æœ‰ä¸€ç‚¹å¥‡æ€ªçš„ä½œç”¨

  å¯¹çº§æ•°

  ```math
  \sum_{n=0}^\infin a_nz^n=\sum_{k=0}^\infin b_kz^k\cdot\sum_{l=0}^\infin b_lz^l
  ```

  è‹¥å³ç«¯ä¸¤ä¸ªçº§æ•°çš„æ”¶æ•›åŠå¾„ä¸º$R_1$ä¸$R_2$ï¼Œåˆ™å·¦ç«¯çº§æ•°çš„æ”¶æ•›åŠå¾„==$R\geq \min(R_1,R_2)$==

  + ps.è¿™é‡Œæ˜¯ç”±äºçº§æ•°ç›¸ä¹˜åå¯èƒ½æ¶ˆé™¤å„è‡ªçº§æ•°çš„å¥‡ç‚¹
  + å…¶å®ä¹Ÿç”¨åˆ°äº†ä¸€ç‚¹è§£æå»¶æ‹“çš„è§‚ç‚¹å§ğŸ¤”

æ¨è®º3ï¼ˆæ¨è®º2+æœ‰é™å¼€è¦†ç›–ï¼‰

>è®¾ $f(z)$ åœ¨ $G$ å†…è§£æ. è‹¥åœ¨ $G$ å†…å­˜åœ¨ä¸€ç‚¹ $z=a$ åŠè¿‡ $a$ ç‚¹çš„ä¸€æ®µå¼§ $l$ æˆ–å«æœ‰ $a$ ç‚¹çš„ä¸€ä¸ªå­åŒºåŸŸ $g$ï¼Œåœ¨ $l$ ä¸Šæˆ– $g$ å†… $f(z) \equiv 0$ï¼Œåˆ™åœ¨æ•´ä¸ªåŒºåŸŸ $G$ å†… $f(z) \equiv 0$

å°†æ¨è®º3æ”¹å†™å¯ä»¥å¾—åˆ°æ¨è®º4å’Œ5

æ¨è®º4

> è®¾ $f_{1}(z)$ å’Œ $f_{2}(z)$ éƒ½åœ¨åŒºåŸŸ $G$ å†…è§£æï¼Œä¸”åœ¨ $G$ å†…çš„ä¸€æ®µå¼§æˆ–ä¸€ä¸ªå­åŒºåŸŸå†…ç›¸ç­‰ï¼Œåˆ™åœ¨ $G$ å†… $f_{1}(z) \equiv f_{2}(z)$

==æ¨è®º5==

> åœ¨å®è½´ä¸Šæˆç«‹çš„æ’ç­‰å¼ï¼Œåœ¨ $z$ å¹³é¢ä¸Šä»ç„¶æˆç«‹ï¼Œåªè¦æ’ç­‰å¼ä¸¤ç«¯çš„å‡½æ•°åœ¨ $z$ å¹³é¢ä¸Šéƒ½è§£æ

+ ğŸ¤”è¿™ç©æ„å’Œå¤æ•°åŸŸå†…ä¸€äº›å¸¸è§å‡½æ•°çš„å®šä¹‰å¾—åˆ°çš„æ€§è´¨ä¸å®æ•°åŸŸå·®ä¸å¤šæœ‰å¾ˆå¤§å…³ç³»å§ğŸ¤”